馬英九：身為中國人應該感到很驕傲

仍然掛念釣魚台，前總統馬英九今下午出席新北市永和「世界宗教博物館」致贈歷代福建方志時有感而發，大聊釣魚台問題，表示方志是「證明釣魚台是中國的」很重要的資料，更說未來有機會的話，願義務到國際法庭打官司。

世界宗教博物館今揭牌「信俗文化資源交流中心」，宗博館長陳國寧說，福建地方志學會有非常多台灣的資料，方志記載許多無形文化資產，這次由對方致贈歷代福建方志給宗博、輔大和佛光山等單位。

馬英九致詞表示，過去他研究釣魚台問題，發現方志幫助很大，是證明「釣魚台是中國的」最重要資料。台灣在1684年劃入中國版圖，但當時還是府，還不是省，很多資料都在福建省。

馬英九說，一本清朝御史黃叔璥所寫的「台海使槎錄」，提到「山後大洋，北有山名釣魚台，可泊大船十餘」，黃寫這麼細，一定是去過。另一本是「重纂福建通志」，提到釣魚台是交通衝要，琉球和明、清有往來，從福建出海經過台灣，經過彭佳嶼和釣魚台等，才到琉球。

馬英九還說，將來也不見得有機會到國際法庭打官司，有的話他願意義務提供服務。

此外，與宗博有相當淵源的他也說，「中國是世界上少數國內沒有發生宗教戰爭的國家，身為中國人應該感到很驕傲」。不但沒有打仗，還有宗教博物館，讓世界各地宗教都可以展出。

台灣湯家驊，香港馬英九

三隻畜生收皮啦

又投共 台灣仲未立法叛國咩

條友痴撚左？

先幾日先話要反攻收復台灣

馬鷹狗

表面係中共間諜，實質幫民進黨
以前李登輝都係咁
李登輝之前係中共地下組織成員
點知上台之後先扮兩岸和解中止國民黨不民主法例
然後借勢搞本土

中原北方人係"天然統" 大中華膠

國共本是一家
源出於孫中山聯俄聯共
而國民黨大部份係北方人
梗係想食埋台灣

國民黨大部分江浙，廣東人

1. 台共黨員 大佬1945年嘅事
2. 佢係搞本土化 佢想連戰贏繼續修憲

有咩驕傲？
又有新中國皇帝